醫療界千人集氣 組工會響應三罷

醫療界千人集氣
組工會響應三罷

醫療界組織昨在中環愛丁堡廣場舉辦集氣大會，呼籲業界人士加入新工會。夏家朗攝

【本報訊】逆權運動至今半年，如水抗爭滲入不同角落。醫管局員工、言語治療師、職業治療師、製藥及醫療儀器界別正籌備或已成立新工會，冀在日後「大三罷」中保障從業員，以及爭取勞工權益。四組織昨舉辦集氣大會，有約1,800人參與。

相關新聞：民陣：獨立調查不能再拖

力爭代表權 與高層協商

醫管局員工陣線和香港言語治療師總工會剛成立，前者暫有約300名會員，目標爭取醫管局近8,000員工中一成人成為會員，後者已有約100名會員，期望約1,200名從業員中的三至四成人加入工會。香港職業治療師工會和香港製藥及醫療儀器總工會將申請成立，兩會在Telegram群組暫分別有200名及1,100名成員。

四組織昨晚於中環愛丁堡廣場舉辦集氣大會，呼籲業界加入新工會，有約1,800人參與。醫管局員工陣線成員羅卓堯表示，正收集同業意見，未來或有「和理非」升級行動，包括在不影響緊急服務下響應「大三罷」，並捍衞日後可能被秋後算賬員工的權益，以及在社會議題上發聲，「睇到警暴，警察進入產房，同事參與醫院內集會，收到高層電郵反對集會，（成立）初衷係反對呢啲打壓」。

公共醫療醫生協會會長馬仲儀稱，會介紹其他醫生加入新工會，「多一個工會，就多一個工會保護你」，她認為個人身份發表意見時較謹慎，工會發言會更直接。她又提到醫管局不同職系有職場欺凌問題，各工會正爭取可代表員工投訴，而非只能陪同作「精神支持」，並指工會若有醫管局職系總人數的兩成會員，便有代表進入醫管局各級協商委員會，可直接與高層對話，呼籲同業加入新工會。

參與集會的公立醫院黃醫生認為，各界別工會過去難以聯合行動，會積極考慮加入新工會，並指難以「一刀切」支持或反對罷工，「但如果QE（伊利沙伯醫院）再中催淚彈，好多大肚婆返緊工，咁仲應唔應該返工？定係有佢返到病咗為止？」公院病人服務助理張小姐稱，過去工會感覺「小圈子、幫唔到手」，未有加入，傾向加入新工會，期望可捍衞權益和集會自由。

■記者于健民、曾偉龍

公共醫療醫生協會會長馬仲儀昨稱，工會代表發言會比個人更直接。